<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Parafia Św. Andrzeja Apostoła</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/</link><description>Recent content on Parafia Św. Andrzeja Apostoła</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parafia-stablowice.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022-04-10 - 2022-04-16</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-10/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-10/</guid><description>niedziela [2022-04-10] Niedziela Palmowa
8.30
++rodziców: +Helena +Marian Meloch +Wiktoria W int. Janiny Łukuć - z okazji imienin, o błog. Boże, opiekę Matki Bożej, zdrowie i wszelkie potrzebne łaski na każdy dzień życia - int. od koleżanek 10.00
+syn: +Marek Paluch W int. Heleny Walulik - z okazji 70 rocznicy urodzin, o błog. Boże, opiekę Matki Bożej, zdrowie i wszelkie potrzebne łaski na każdy dzień życia 11:30</description></item><item><title>Niedziela Palmowa</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-04-10/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-04-10/</guid><description>Zapraszamy dzisiaj o godz. 17.00, na ostatnie już Gorzkie Żale z kazaniem pasyjnym. Od poniedziałku do środy włącznie od godz. 17.00 do 18.00 zapraszamy na Adorację Najśw. Sakramentu z możliwością skorzystania z sakramentu pokuty.
Sprawy kancelaryjne prosimy załatwiać w tym tygodniu do środy włącznie. Od czwartku do świąt kancelaria będzie nieczynna.
Zapraszamy i zachęcamy do udziału w bogatej i pięknej liturgii Świętego Triduum Paschalnego, które stanowi całość ze Świętami Zmartwychwstania Pańskiego.</description></item><item><title>2022-04-03 - 2022-04-09</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-03/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-03/</guid><description>niedziela [2022-04-03] V Niedziela Wielkiego Postu
8:30
W int. Wspólnoty Żywego Różańca naszej parafii - o Boże błog. opiekę Matki Bożej i wszelkie potrzebne łaski dla członków tej Wspólnoty i ich rodzin oraz o życie wieczne dla zmarłych z tej Wspólnoty ++rodziców: +Otylia +Julianna +Stanisław +Stefan +siostra: +Anna++ z rodzin: Fryśnych, Różyckich i Skierów W int. Ryszarda Dudy, Ryszarda Adamczaka i Ryszarda Przewłockiego - z okazji imienin, o Boże błog.</description></item><item><title>V Niedziela Wielkiego Postu</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-04-03/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-04-03/</guid><description>Rozpoczynamy Rekolekcje Wielkopostne, które trwać będą do wtorku włącznie. Naszym rozważaniom rekolekcyjnym przewodniczy ks. Adam Kościk, którego serdecznie witamy i otaczamy naszą modlitwą, wypraszając światło Ducha Świętego, a dla nas prośmy, by rekolekcje zrodziły w naszych sercach błogosławione owoce.
W Wielkim Poście zapraszamy do udziału w Nabożeństwach Pasyjnych.
Gorzkie Żale z kazaniem pasyjnym w niedzielę o godz. 17.00.
Droga Krzyżowa w piątki; o godz. 17.15 dla dzieci i o godz.</description></item><item><title>Rekolekcje</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-03-30/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-03-30/</guid><description/></item><item><title>2022-03-27 - 2022-04-02</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-03-27/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-03-27/</guid><description>niedziela [2022-03-27]
8.30
+Helena - w kolejną rocznicę śmierci ++ z rodzin: Pyryt, Zielińskich, Francuz, Sas, Gołas i Zbroja O błog. Boże, opiekę Matki Bożej i wszelkie potrzebne łaski dla członków i sympatyków Apostolatu Maryjnego oraz wszystkich, którzy noszą Cudowny Medalik. O przemianę serc dla grzeszników, zwłaszcza tych, którzy są w niebezpieczeństwie utraty zbawienia 10.00
+Władysław Karaś - 26 gr. +Tadeusz Wilczyński - 9 r.</description></item><item><title>IV Niedziela Wielkiego Postu</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-03-27/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-03-27/</guid><description>W Wielkim Poście zapraszamy do udziału w Nabożeństwach Pasyjnych.
Gorzkie Żale z kazaniem pasyjnym w niedzielę o godz. 17.00.
Droga Krzyżowa w piątki; o godz. 17.15 dla dzieci i o godz. 19.30 dla dorosłych i młodzieży.
Uczestnicząc w Nabożeństwach Pasyjnych i będąc w stanie łaski uświęcającej możemy zyskać odpust zupełny. Ofiary zbierane podczas Gorzkich Żali przeznaczone będą na kwiaty do Bożego Grobu.
Zapraszamy na Adorację Najświętszego Sakramentu od poniedziałku do czwartku od godz.</description></item><item><title>III Niedziela Wielkiego Postu</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-03-20/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-03-20/</guid><description>W Wielkim Poście zapraszamy do udziału w Nabożeństwach Pasyjnych.
Gorzkie Żale z kazaniem pasyjnym w niedzielę o godz. 17.00.
Droga Krzyżowa w piątki; o godz. 17.15 dla dzieci i o godz. 19.30 dla dorosłych i młodzieży.
Uczestnicząc w Nabożeństwach Pasyjnych i będąc w stanie łaski uświęcającej możemy zyskać odpust zupełny. Ofiary zbierane podczas Gorzkich Żali przeznaczone są na kwiaty do Bożego Grobu.
Zapraszamy na Adorację Najświętszego Sakramentu od poniedziałku do czwartku od godz.</description></item><item><title>II Niedziela Wielkiego Postu</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-03-13/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/ogloszenia/2022-03-13/</guid><description>Dzisiaj modlitwą otoczymy misjonarzy, którzy na wszystkich kontynentach są świadkami wiary i miłości Bożej, a po Mszy św. ofiarami złożonymi do puszek, możemy wesprzeć także ich działalność misyjną. Za wszelkie ofiary jakie złożycie bardzo wam dziękujemy. Bóg zapłać.
W Wielkim Poście zapraszamy do udziału w Nabożeństwach Pasyjnych.
Gorzkie Żale z kazaniem pasyjnym w niedzielę o godz. 17.00.
Droga Krzyżowa w piątki; o godz. 17.15 dla dzieci i o godz.</description></item><item><title>Akcja Katolicka</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/akcja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/akcja/</guid><description>W 2000 roku w odpowiedzi na oczekiwania Parafian św. Andrzeja Apostoła ks. Prałat Wincenty Tokarz doprowadził do zwołania w dniu 09 kwietnia 2000 roku zebrania założycielskiego Akcji Katolickiej w naszej Parafii. Grupa inicjatywna 24 osób w obecności pana Eugeniusza Kaźmierczaka, prezesa Zarządu Archidiecezjalnego Instytutu Akcji Katolickiej (AIAK) Archidiecezji Wrocławskiej złożyła deklaracje wstąpienia do Akcji Katolickiej i utworzenie jej parafialnego oddziału. Na pierwszego prezesa nowo powstałego POAK przy naszej Parafii został powołany pan mgr inż.</description></item><item><title>Budowa współczesnego kościoła</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/budowa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/budowa/</guid><description>Przybywający po wojnie na te tereny Polacy byli głównie wyznania rzymskokatolickiego. Z tej racji zdecydowana większość świątyń została przekazana katolikom. Ponieważ kościół w Stabłowicach nie istniał, osiedle to stało się częścią parafii w Leśnicy i Praczach Odrzańskich, bowiem dotychczasowa ewangelicka świątynia w Praczach Odrzańskich stalą się siedzibą katolickiej parafii Św. Anny. Jednakże w świadomości wrocławskich władz kościelnych istniała myśl o utworzeniu w przyszłości osobnej parafii w Stabłowicach. Z tego też powodu w leśnickiej parafii prowadzono od lat 60, XX wieku osobne księgi niektórych sakramentów dla mieszkańców Stabłowic.</description></item><item><title>Galeria</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/galeria/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/galeria/</guid><description/></item><item><title>Kalendarium historii parafii</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/kalendarium/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/kalendarium/</guid><description>29 czerwca 1984 - Ks. Wincenty Tokarz, dotychczasowy proboszcz w Starym Węglińcu, zostaje mianowany wikariuszem parafii św. Jadwigi w Leśnicy z zaleceniem budowy kościoła w Stabłowicach.
15 lipca 1984 - Rusza budowa tymczasowej kaplicy.
24 grudnia 1984 - Pierwsza Msza św. w nowej kaplicy odprawiona przez J. E. ks. bpa Tadeusza Rybaka.
1 lipca 1985 - Odwołanie ks. Wincentego Tokarza z Leśnicy i ustanowienie go administratorem parafii św. Andrzeja Apostoła.</description></item><item><title>Klauzula informacyjna (RODO)</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/rodo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/rodo/</guid><description/></item><item><title>Konsekracja kościoła</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/konsekracja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/konsekracja/</guid><description>Zwieńczeniem budowy kościoła jest jego przekazanie dla celów wyłącznie kultycznych. Moment ten nie do końca słusznie określano mianem konsekracji. Zważając jednak na normy kanoniczne i poprawność języka liturgicznego powinno się mówić raczej o poświęceniu kościoła (termin konsekracja powinno odnosić się wyłącznie do osób). Natomiast zezwolenie na użytek kultu, jakie miało miejsce w Stabłowicach 14 października 1994 roku, określa się terminem błogosławieństwo (zamiast poświęcenie). Poświęcenia dokonuje biskup. Liturgia przewiduje na te uroczystość specjalne obrzędy wykonywane podczas sprawowanie uroczystej Eucharystii.</description></item><item><title>Kontakt</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/kontakt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/kontakt/</guid><description>Proboszcz ks. dr Krzysztof Borecki Kan. grem. Kap. Koleg (ust. 2020) Wikariusze ks. mgr Marcin Mirosław Wojteczek (ust. 2021) ks. mgr Michał Adamkowski (ust. 2021) Kancelaria parafialna Kancelaria parafialna czynna: poniedziałek i piątek bezpośrednio po Mszy Świętej.
Adres parafii Wrocław-Stabłowice ul. Boguszowska 84 54-046 Wrocław tel: (71)-354-35-15 mapa
Konto remontowe parafii 88 1090 2428 0000 0001 4888 3572
Opiekunowie strony grzegorz.krystosek@gmail.com
hermagat@gmail.com - obecna strona parafii</description></item><item><title>Patron</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/patron/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/patron/</guid><description>Według świadectwa Ewangelii św. Andrzej Apostoł pochodził z Betsaidy i był młodszym bratem św. Piotra: „Filip zaś pochodził z Betsaidy z miasta Andrzeja i Piotra&amp;quot; (J 1,44). Andrzej mieszkał razem ze swoim bratem Piotrem u teściowej Piotra w Kafarnaum: „Przyszli do Kafarnaum (&amp;hellip;) Zaraz po wyjściu z synagogi przyszedł (Jezus) z Jakubem i Janem do domu Szymona i Andrzeja. Teściowa zaś Szymona leżała w gorączce&amp;quot; (Mk 1,21,29—30). Św. Andrzej z zawodu był rybakiem.</description></item><item><title>Poprzedni duszpasterze</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/duszpasterze/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/duszpasterze/</guid><description>Proboszcz ks. mgr lic. Wincenty Tokarz RM, Kap. hon. Ojca św. wicedziekan (ust. 1985-2020) Wikariusze ks. mgr Krzysztof Jankowski (ust. 2016-2021) ks. mgr Piotr Milewicz (ust. 2017-2021) Historia parafii Powstanie parafii Budowa kościoła Konsekracja kościoła Kalendarium</description></item><item><title>Powstanie parafii</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/powstanie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/powstanie/</guid><description>Pierwszy katolicki kościół w Stabłowicach istniał zapewne już w połowie XIV wieku. W wyniku rozwoju Reformacji w latach 30. XVI wieku świątynię przejęli protestanci. Pod koniec tego stulecia obiekt uległ zniszczeniu, ale w ciągu roku został odbudowany dzięki materialnemu wsparciu, jakiego udzielił Hans Gutschreiber, właściciel włości w Stabłowicach. Obiekt ten, niejednokrotnie modernizowany i rozbudowywany, przetrwał aż do 1945 roku. Nowa świątynia powstała w stylu „pruskiego muru” (podobnie jak istniejący do dziś kościół św.</description></item><item><title>Rada parafialna</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/rada/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/o-parafii/rada/</guid><description>Z założenia członkowie Rady Parafialnej niosą pomoc kapłanom w formie głosu doradczego i niejednokrotnie służą pomocą przy większych pracach podejmowanych w kościele i jego otoczeniu. Oprócz księdza proboszcza i księży wikariuszy, jej członkami są: Krystyna Bochenek, Witold Brylak, Stanisław Czekaj, Antoni Domagała, Hieronim Domagała, Władysław Francuz, Kazimierz Helwin, Lucyna Kmieć, Grażyna Kruczek, Jan Mączka, Marian Rybak, Stanisław Sierakowski, Feliks Spychaj, Ludwik Ząbek, Marek Sowa, Dariusz Rybak, Franciszek Początek, Józef Duduś.</description></item><item><title>Wspólnoty parafialne</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/wspolnoty/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/wspolnoty/</guid><description> Liturgiczna słuba ołtarza Akcja Katolicka
kontakt: Krzysztof Hermanowicz, strona archidiecezjalna Nadzwyczajni szafarze Eucharystii Apostolat Maryjny - Stowarzyszenie Cudownego Medalika Żywy różaniec Koło przyjaciół Radia Maryja Czciciele Ducha Świętego Ognisk Pokutnych Schola</description></item><item><title>Świetlica środowiskowa</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/swietlica/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/swietlica/</guid><description>Historia Świetlicy Środowiskowej Przy Parafii Świętego Andrzeja Apostoła we Wrocławiu funkcjonuje świetlica środowiskowa Andrzejówka. Powstała ona, tak jak Klub Seniora, w 2002 roku z inicjatywy Ks. Proboszcza Wincentego Tokarz oraz radnych z Rady Osiedla, między innymi panią Grażynę Kruczek i pana Tadeusza Wawrzyniaka. Świetlica jest organizacją pozarządową, finansowaną głównie przez Gminę Wrocław. Swoje istnienie zawdzięcza również naszemu Proboszczowi, który udostępnił pomieszczenia (3 salki, hol, kuchnię oraz łazienkę). W 2006 r.</description></item></channel></rss>