<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Intencje mszalne on Parafia Św. Andrzeja Apostoła</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/</link><description>Recent content in Intencje mszalne on Parafia Św. Andrzeja Apostoła</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://parafia-stablowice.github.io/intencje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2022-04-24 - 2022-04-30</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-24/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-24/</guid><description>niedziela [2022-04-24] II Niedziela Wielkanocna
8.30
++rodziców: +Maria +Stanisław Gułaj +Wanda Dziechciarz - Górska - 3 r. śm. 10.00
W int. Igi Kalita - z okazji 5 rocznicy urodzin, o błog. Boże, opiekę Matki Bożej, zdrowie i wszelkie potrzebne łaski dla Igi, jej rodziców i rodzeństwa Zuzi i Leo W int. Katarzyny i Marka Maziarz - z okazji 13 rocznicy zawarcia sakramentu małżeństwa, aby Pan Bóg nadal umacniał ich miłość, napełniał radością i błogosławił Jubilatom i ich dzieciom 11:30</description></item><item><title>2022-04-17 - 2022-04-23</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-17/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-17/</guid><description>niedziela [2022-04-17] Wielkanoc
6.00
++rodziców: +Szczepan +Maria ++siostry: +Władysława (f) +Janina ++ z rodzin Brzeźnych i Gołdyn W int. Elżbiety i Pawła Kokot - z okazji 40 rocznicy zawarcia sakramentu małżeństwa, o błog. Boże, opiekę Matki Bożej i wszelkie potrzebne łaski dla Jubilatów i całej ich rodziny 10.00
++rodziców: +Regina +Stefan W int. Jarosława - z okazji 45 rocznicy urodzin, o błog. Boże, opiekę Matki Bożej i wszelkie potrzebne łaski dla Jarosława i jego żony Anny 11:30</description></item><item><title>2022-04-10 - 2022-04-16</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-10/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-10/</guid><description>niedziela [2022-04-10] Niedziela Palmowa
8.30
++rodziców: +Helena +Marian Meloch +Wiktoria W int. Janiny Łukuć - z okazji imienin, o błog. Boże, opiekę Matki Bożej, zdrowie i wszelkie potrzebne łaski na każdy dzień życia - int. od koleżanek 10.00
+syn: +Marek Paluch W int. Heleny Walulik - z okazji 70 rocznicy urodzin, o błog. Boże, opiekę Matki Bożej, zdrowie i wszelkie potrzebne łaski na każdy dzień życia 11:30</description></item><item><title>2022-04-03 - 2022-04-09</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-03/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-04-03/</guid><description>niedziela [2022-04-03] V Niedziela Wielkiego Postu
8:30
W int. Wspólnoty Żywego Różańca naszej parafii - o Boże błog. opiekę Matki Bożej i wszelkie potrzebne łaski dla członków tej Wspólnoty i ich rodzin oraz o życie wieczne dla zmarłych z tej Wspólnoty ++rodziców: +Otylia +Julianna +Stanisław +Stefan +siostra: +Anna++ z rodzin: Fryśnych, Różyckich i Skierów W int. Ryszarda Dudy, Ryszarda Adamczaka i Ryszarda Przewłockiego - z okazji imienin, o Boże błog.</description></item><item><title>2022-03-27 - 2022-04-02</title><link>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-03-27/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://parafia-stablowice.github.io/intencje/2022-03-27/</guid><description>niedziela [2022-03-27]
8.30
+Helena - w kolejną rocznicę śmierci ++ z rodzin: Pyryt, Zielińskich, Francuz, Sas, Gołas i Zbroja O błog. Boże, opiekę Matki Bożej i wszelkie potrzebne łaski dla członków i sympatyków Apostolatu Maryjnego oraz wszystkich, którzy noszą Cudowny Medalik. O przemianę serc dla grzeszników, zwłaszcza tych, którzy są w niebezpieczeństwie utraty zbawienia 10.00
+Władysław Karaś - 26 gr. +Tadeusz Wilczyński - 9 r.</description></item></channel></rss>