<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>O parafii on Parafia Św. Andrzeja Apostoła</title><link>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/</link><description>Recent content in O parafii on Parafia Św. Andrzeja Apostoła</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><atom:link href="http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Budowa współczesnego kościoła</title><link>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/budowa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/budowa/</guid><description>Przybywający po wojnie na te tereny Polacy byli głównie wyznania rzymskokatolickiego. Z tej racji zdecydowana większość świątyń została przekazana katolikom. Ponieważ kościół w Stabłowicach nie istniał, osiedle to stało się częścią parafii w Leśnicy i Praczach Odrzańskich, bowiem dotychczasowa ewangelicka świątynia w Praczach Odrzańskich stalą się siedzibą katolickiej parafii Św. Anny. Jednakże w świadomości wrocławskich władz kościelnych istniała myśl o utworzeniu w przyszłości osobnej parafii w Stabłowicach. Z tego też powodu w leśnickiej parafii prowadzono od lat 60, XX wieku osobne księgi niektórych sakramentów dla mieszkańców Stabłowic.</description></item><item><title>Kalendarium historii parafii</title><link>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/kalendarium/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/kalendarium/</guid><description>29 czerwca 1984 - Ks. Wincenty Tokarz, dotychczasowy proboszcz w Starym Węglińcu, zostaje mianowany wikariuszem parafii św. Jadwigi w Leśnicy z zaleceniem budowy kościoła w Stabłowicach.
15 lipca 1984 - Rusza budowa tymczasowej kaplicy.
24 grudnia 1984 - Pierwsza Msza św. w nowej kaplicy odprawiona przez J. E. ks. bpa Tadeusza Rybaka.
1 lipca 1985 - Odwołanie ks. Wincentego Tokarza z Leśnicy i ustanowienie go administratorem parafii św. Andrzeja Apostoła.</description></item><item><title>Konsekracja kościoła</title><link>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/konsekracja/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/konsekracja/</guid><description>Zwieńczeniem budowy kościoła jest jego przekazanie dla celów wyłącznie kultycznych. Moment ten nie do końca słusznie określano mianem konsekracji. Zważając jednak na normy kanoniczne i poprawność języka liturgicznego powinno się mówić raczej o poświęceniu kościoła (termin konsekracja powinno odnosić się wyłącznie do osób). Natomiast zezwolenie na użytek kultu, jakie miało miejsce w Stabłowicach 14 października 1994 roku, określa się terminem błogosławieństwo (zamiast poświęcenie). Poświęcenia dokonuje biskup. Liturgia przewiduje na te uroczystość specjalne obrzędy wykonywane podczas sprawowanie uroczystej Eucharystii.</description></item><item><title>Patron</title><link>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/patron/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/patron/</guid><description>Według świadectwa Ewangelii św. Andrzej Apostoł pochodził z Betsaidy i był młodszym bratem św. Piotra: „Filip zaś pochodził z Betsaidy z miasta Andrzeja i Piotra&amp;quot; (J 1,44). Andrzej mieszkał razem ze swoim bratem Piotrem u teściowej Piotra w Kafarnaum: „Przyszli do Kafarnaum (&amp;hellip;) Zaraz po wyjściu z synagogi przyszedł (Jezus) z Jakubem i Janem do domu Szymona i Andrzeja. Teściowa zaś Szymona leżała w gorączce&amp;quot; (Mk 1,21,29—30). Św. Andrzej z zawodu był rybakiem.</description></item><item><title>Poprzedni duszpasterze</title><link>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/duszpasterze/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/duszpasterze/</guid><description>Proboszcz ks. mgr lic. Wincenty Tokarz RM, Kap. hon. Ojca św. wicedziekan (ust. 1985-2020) Wikariusze ks. mgr Krzysztof Jankowski (ust. 2016-2021) ks. mgr Piotr Milewicz (ust. 2017-2021) Historia parafii Powstanie parafii Budowa kościoła Konsekracja kościoła Kalendarium</description></item><item><title>Powstanie parafii</title><link>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/powstanie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/powstanie/</guid><description>Pierwszy katolicki kościół w Stabłowicach istniał zapewne już w połowie XIV wieku. W wyniku rozwoju Reformacji w latach 30. XVI wieku świątynię przejęli protestanci. Pod koniec tego stulecia obiekt uległ zniszczeniu, ale w ciągu roku został odbudowany dzięki materialnemu wsparciu, jakiego udzielił Hans Gutschreiber, właściciel włości w Stabłowicach. Obiekt ten, niejednokrotnie modernizowany i rozbudowywany, przetrwał aż do 1945 roku. Nowa świątynia powstała w stylu „pruskiego muru” (podobnie jak istniejący do dziś kościół św.</description></item><item><title>Rada parafialna</title><link>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/rada/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://stablowice.archidiecezja.wroc.pl/o-parafii/rada/</guid><description>Z założenia członkowie Rady Parafialnej niosą pomoc kapłanom w formie głosu doradczego i niejednokrotnie służą pomocą przy większych pracach podejmowanych w kościele i jego otoczeniu. Oprócz księdza proboszcza i księży wikariuszy, jej członkami są: Krystyna Bochenek, Witold Brylak, Stanisław Czekaj, Antoni Domagała, Hieronim Domagała, Władysław Francuz, Kazimierz Helwin, Lucyna Kmieć, Grażyna Kruczek, Jan Mączka, Marian Rybak, Stanisław Sierakowski, Feliks Spychaj, Ludwik Ząbek, Marek Sowa, Dariusz Rybak, Franciszek Początek, Józef Duduś.</description></item></channel></rss>